世界新聞攝影大獎2017精選圖片

世界新聞攝影大賽自1957年起每年一度於荷蘭舉行，至今已是第60屆。是屆大賽共有來自125個國家、5034名攝影師參加，經評判從八萬多張參賽圖片中精挑細選後，日前已經公布得獎名單。獎項包括年度圖片及八大組別，包括當代議題、日常生活、一般新聞、長期攝影計劃、自然、人物特寫、體育及焦點新聞。

年度圖片

2016年12月19日，在土耳其的一家畫廊內，22歲的休班警員Mevlüt Mert Altıntaş射殺俄羅斯駐土耳其大使Andrey Karlov，並大聲呼喊。攝：Burhan Ozbilici

美聯社攝影記者Burhan Ozbilici鏡頭下的俄羅斯駐土耳其大使遭槍手刺殺場面贏得今屆年度圖片。這幅極具爆炸性相片於去年12月發生後已旋即成為全球焦點，如今獲得年度圖片獎項後又惹來熱議。評委會主席Stuart Franklin針對這個結果，在《衛報》發表了一篇名為《這幅恐怖主義的影像不應成為年度圖片，我投了反對票》的文章，指出這張照片雖具影響力，但恐怕會宣揚了恐怖分子的訊息。

以下是其餘八個類別的精選獲獎圖片：

當代議題

單幅一等獎

2016年7月9日，路易斯安那州的示威中，一個黑人女人兩手空空，走向防暴警察面前。攝：Jonathan Bachman

圖輯二等獎

在巴西東北部的鄉村地區裏，兩歲的Marcela望著患有由寨卡病毒引發的小頭症的雙胞胎妹妹。攝：Lalo de Almeida

日常生活

單幅一等獎

在阿富汗首都喀布爾一間醫院，Najiba正抱著被炸彈炸傷的兩歲侄兒Shabir。攝：Paula Bronstein

單幅二等獎

在中國徐州一所體操學校內，四名體操學生正在做腳趾壓力訓練。攝：Tiejun Wang

單幅三等獎

從喀什開出的火車上，一名維吾爾族女士的絲襪內放了幾張紙幣。維吾爾婦女雖信奉穆斯林，但通常不會有太保守的衣著習慣。攝：Matthieu Paley

圖輯三等獎

「救恩島」是一個隱蔽和沉默的東正教社區，成立於20世紀90年代初。目前容納300男孩和女孩。攝：Francesco Comello

一般新聞

圖輯一等獎

在菲律賓馬尼拉，兩名被不明身份的男子殺害的受害者的屍體伏在街道上，他們分別為48歲的Frederick Mafe和23歲的Arjay Lumbago。有警察於現場搜集證據。攝：Daniel Berehulak

圖輯二等獎

2016年11月12日，在伊拉克第二大城市摩蘇爾，一個家庭正開車逃離戰火。攝：Sergey Ponomarev

長期攝影計劃

圖輯一等獎

在烏克蘭Luhanskaya村莊發生空襲，平民正慌忙逃離火災區。攝：Valery Melnikov

圖輯一等獎

一個難民家庭正坐巴士經過邊境驛站。自2014年起，烏克蘭東部頓巴斯地區的平民成了武裝衝突中的受害者。攝：Valery Melnikov

人物特寫

單幅一等獎

五歲的Maha跟她的家人一起從伊拉克摩蘇爾郊外的Hawija村逃走。 Maha的媽媽指他們一家因缺乏食物的情況下，及對伊斯蘭國感到恐懼而迫使他們離開家園。攝：Magnus Wennman

體育

圖輯三等獎

來自加拿大的Lindsay Hilton，出世時沒有手和腳，卻能舉100磅的槓鈴。攝：Darren Calabrese

焦點新聞

單幅一等獎

在巴基斯坦奎達發生炸彈爆炸後，一名律師正幫助受傷的同事。當時炸彈在民用醫院外爆炸，期間正有一群律師和記者正聚集在一起哀悼一名被暗殺的高級律師Bilal Anwar Kasi，最後共有七十人死亡。攝：Jamal Taraqai

[img]圖輯三等獎

厄立特里亞移民擁擠在一艘大型木船，木船共載了約540名男子，婦女和兒童，準備經地中海到其他安全地方。攝：Mathieu Willcocks

高質

好多都係流血死人既相

有啲攝影師真係長期係戰場影相？
咁癲既

救恩島個張係咪老吹
我search返英文報導只係話要結婚先可以入東正教社區之類 ，救恩島乜乜係得大陸網同端傳媒報

圖輯淨係擺一張出黎

我都諗緊 樓主可唔可以出埋

The last one

自己入去睇

點樣老吹???

The inhabitants of this secluded and silent community call it the "Isle of Salvation", hidden near a busy road that leads from Moscow to Yaroslav, Russia. Founded in the early 1990s by an Orthodox priest, it is a unique spiritual, educational and cultural center that currently accommodates 300 boys and girls, many seen as social outcasts.

好鐘意啲寫實嘅相

柒左唔好推